[{"id":"301","option_a":"着火相反的方向","option_b":"人多的方向","option_c":"未受火势威胁的安全出口方向","option_d":"就地趴下来","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"当遇到火灾时,通常情况下,应向逃生。()。","answer":"C"},{"id":"302","option_a":"明火","option_b":"肥皂水","option_c":"鼻子闻","option_d":"打火机","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"检查燃气接口处是否漏气,可采用简便方法检漏。()","answer":"B"},{"id":"303","option_a":"水","option_b":"黄沙","option_c":"水剂灭火器","option_d":"二氧化碳灭火器","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"在实验过程中,液体燃料引发明火,下列()是灭火的最佳选择。","answer":"B"},{"id":"304","option_a":"是违纪行为","option_b":"是违法行为","option_c":"既不是违纪,也不是违法行为","option_d":"只能算是恶作剧","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"故意损坏建筑内设置的防火门.应急照明灯.疏散指示标志等消防设施.器材,是()行为。","answer":"B"},{"id":"305","option_a":"红磷","option_b":"白磷","option_c":"黄磷","option_d":"黑磷","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"()有剧毒,并能烧伤皮肤,切勿与人体接触；它在空气中能自燃,应保存在水中。取用时要用镊子。","answer":"B"},{"id":"306","option_a":"0.1","option_b":"0.2","option_c":"0.5","option_d":"1","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"压力容器,是指盛装气体或者液体,承载一定压力的密闭设备,其范围规定为最高工作压力大于或者等于()MPa(表压),且压力与容积的乘积大于或者等于2.5MPa.L的气体.液化气体和最高工作温度高于或者等于标准沸点的液体的固定式容器和移动式容器。","answer":"A"},{"id":"307","option_a":"电梯","option_b":"锅炉","option_c":"刨床","option_d":"起重机械","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"特种设备是指由国家认定的,因设备本身和外在因素的影响容易发生事故,并且一旦发生事故会造成人身伤亡及重大经济损失的危险性较大的设备。下列不属于特种设备的是()","answer":"C"},{"id":"308","option_a":"用鼻子对着瓶口去辨认气味","option_b":"用舌头品尝试剂","option_c":"将瓶口远离鼻子,用手在瓶口上方扇动,稍闻其味即可","option_d":"取出一点,用鼻子对着闻","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"应如何简单辨认有味的化学药品？()","answer":"C"},{"id":"309","option_a":"活性炭与硝酸铵","option_b":"金属钾.钠和煤油","option_c":"磷化氢.硅化氢.烷基金属.白磷等物质与空气接触","option_d":"木材.织物与浓硫酸","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下面哪些物质彼此混合时,不容易引起火灾？()","answer":"B"},{"id":"310","option_a":"稀的氢氟酸危害性很低,不会产生严重烧伤","option_b":"氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害","option_c":"使用氢氟酸一定要戴防护手套,注意不要接触氢氟酸蒸汽","option_d":"工作结束后要注意用水冲洗手套.器皿等,不能有任何残余留下","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性,皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤,随时间疼痛渐剧,皮肤下组织被破坏,这种破坏会传播到骨骼。下面哪个说法是错误的？","answer":"A"},{"id":"311","option_a":"氨气","option_b":"二氧化碳","option_c":"硫化氢","option_d":"一氧化二氮","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下几种气体中,无毒的气体为()","answer":"B"},{"id":"312","option_a":"保持环境空气流畅,戴好绝缘防护手套。","option_b":"穿上长度过膝的长袖实验服。","option_c":"穿上过脚踝不露脚面的鞋,戴好防护眼镜,必要时戴防护面罩。","option_d":"以上都是","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"液氮常用作制冷剂。制冷剂会引起冻伤,少量制冷剂接触眼睛会导致失明,液氮产生的气体快速蒸发可能会造成现场空气缺氧。使用和处理液氮时应注意","answer":"D"},{"id":"313","option_a":"实践的正当性。","option_b":"辐射防护最优化。","option_c":"个人剂量限值。","option_d":"以上都是","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"辐射防护的原则:","answer":"D"},{"id":"314","option_a":"1－苯基－2－丙酮","option_b":"黄樟素","option_c":"苯","option_d":"乙醚","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下不是易制毒化学品的是:","answer":"C"},{"id":"315","option_a":"氟化氢","option_b":"氢溴酸","option_c":"叠氮化钠","option_d":"高氯酸钾","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下属于剧毒化学品的是","answer":"C"},{"id":"316","option_a":"饱和碳酸氢钠溶液","option_b":"稀氨水","option_c":"肥皂水","option_d":"以上都可以","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"受(强)酸腐蚀,先用干净的毛巾擦净伤处,用大量水冲洗,然后用()冲洗,再用水冲洗,最后涂上甘油。若酸溅入眼中时,先用大量水冲洗,然后用碳酸氢钠溶液冲洗,严重者送医院治疗。","answer":"D"},{"id":"317","option_a":"酸味","option_b":"烂苹果味","option_c":"无味","option_d":"臭鸡蛋味","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"H2S是什么味？()","answer":"D"},{"id":"318","option_a":"较高位置且不易被踢碰；","option_b":"较低位置且不易被踢碰；","option_c":"只要不被踢碰即可,位置没有要求；","option_d":"以上都不对","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"腐蚀性化学品应存放于:","answer":"B"},{"id":"319","option_a":"不超过30m；","option_b":"不超过10m；","option_c":"距离没有要求；","option_d":"以上都不对","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"应急喷淋安装地点与工作区域之间畅通,距离()；应急喷淋安装位置合适,拉杆位置合适、方向正确","answer":"A"},{"id":"320","option_a":"2-5cm；","option_b":"8-10cm；","option_c":"20-30cm；","option_d":"以上都不对","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"洗眼装置接入生活用水管道,水量水压适中,喷出高度(),水流畅通平稳","answer":"B"},{"id":"321","option_a":"产生高浓度有害气体而导致个人曝露的实验；","option_b":"产生可燃.可爆炸气体或蒸汽而导致积聚的实验；","option_c":"以上都对；","option_d":"以上都不对；","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"任何可能(),应在通风橱内进行","answer":"C"},{"id":"322","option_a":"10-15cm；","option_b":"2-3cm；","option_c":"以上都对；","option_d":"以上都不对；","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"进行实验时,可调玻璃视窗开至据台面(),保持通风效果,并保护操作人员胸部以上部位","answer":"A"},{"id":"323","option_a":"化学实验；","option_b":"生物安全实验；","option_c":"高温实验；","option_d":"以上都对；","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"进行()时,不得佩戴隐形眼镜","answer":"D"},{"id":"324","option_a":"不能用手接触试剂,以免危害健康和沾污试剂","option_b":"瓶塞应倒置桌面上,以免弄脏,取用试剂后,立即盖严,将试剂瓶放回原处,标签朝外","option_c":"要用干净的药匙取固体试剂,用过的药匙要洗净擦干才能再用","option_d":"多取的试剂可倒回原瓶,避免浪费","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"实验室取用试剂时,错误的说法是()","answer":"D"},{"id":"325","option_a":"汽油.易燃液体","option_b":"氯化钾","option_c":"氧化剂.有机过氧化物.剧毒药品和感染性物品","option_d":"放射性物品","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列不属于危险化学品的是()","answer":"B"},{"id":"326","option_a":"定期除霜.清理,清理后要对内表面进行消毒","option_b":"储存的所有容器,应当标明物品名称.储存日期和储存者姓名","option_c":"除非有防爆措施,否则冰箱内不能放置易燃易爆化学品溶液,冰箱门上应注明这一点","option_d":"可以在冰箱内存放速冻食品和饮料","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"实验室冰箱和超低温冰箱使用注意事项错误的是()","answer":"D"},{"id":"327","option_a":"惰性气体；","option_b":"有毒气体；","option_c":"易燃气体；","option_d":"以上都对；","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"存有大量()或液氮.CO2的较小密闭空间,需加装氧气含量报警表。","answer":"A"},{"id":"328","option_a":"为避免浪费,每次应尽量将气瓶内气体用完","option_b":"在平地上较长距离移动气瓶,可以置于地面滚动前进","option_c":"专瓶专用,不擅自更改气瓶钢印和颜色标记","option_d":"关闭瓶阀时,可以用长柄螺纹扳手加紧,以防泄漏","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"在实验室气瓶安全使用要点中,以下描述正确的是()","answer":"C"},{"id":"329","option_a":"高温；","option_b":"高压；","option_c":"高速运转；","option_d":"以上都对；","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"危险性实验如()时,必须有两人在场","answer":"D"},{"id":"330","option_a":"用布覆盖辐射源","option_b":"尽量缩短处于辐射区的时间","option_c":"辐射源远离敏感物体或人","option_d":"对辐射源进行屏蔽","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下哪个不是减少电磁辐射的方法()","answer":"A"}]